台版一國兩制 在體現「一個中國」原則下 享分權性自治權!

台版一國兩制 享分權性自治權!

對於大陸國家主席習近平提出摸索台灣版兩制，中國人民大學兩岸關係研究中心主任王英津認為，可以用「複合式一國兩制台灣模式」，認為兩岸統一後制度安排可類似「中央與準中央關係」；台灣享有「分權性自治權」，而非港澳的「授權性自治權」，該構想有兩項特點：一是台灣具有一定程度對等地位，二是仍能體現「一個中國」原則，且台灣領導人自選產生，無須經中央政府任命。

王英津指出，該模式並非像港澳模式，而是顧及現實，承認或認可台灣目前掌握的權力，2300萬人民固有的本源性權力，再透過協商，台灣向中央政府交還一部分體現國家統一的主權行使權（如外交權等），其餘「剩餘權力」予以保留。

台人自訂基本法

王英津認為此構想有兩大優勢，一是台灣享有一定程度對等地位，中央政府與台灣的關係，不是一般意義上的中央與地方關係，是帶有聯邦政府與聯邦成員單位關係的性質，模糊處理兩岸關係定位紛爭；二是仍能體現「一個中國」原則：世界上只有一個中國，中華人民共和國政府是代表中國的唯一合法政府，台灣是中國的一部分。

因此，王英津認為，台灣模式與與港澳有六點不同的制度安排。一是台灣基本法由台灣居民自己制定，不是全國人大；二是全國人大常委會對台灣基本法沒有解釋、監督權；三是台灣領導人無須經過中央政府任命，僅由自選產生即生效，領導人不必每年到北京述職。

四是台灣基本法是與聯邦成員單位的憲法相類似的區域性憲法；五是在台灣，《中華人民共和國憲法》僅部分事項適用；六是中央與台灣特別自治區是「準分權──合作」關係。另外，為體現兩者連結，可考慮讓台灣特別自治政府領導人兼任中國國家副主席職務。

共享中國外交權

外交部分，兩岸雙方可共享中國外交權，例如可考慮外交部常務副部長的位置留給台灣，或在中國外交部中，給台灣特別自治政府專開一個窗口，讓台灣透過中國外交部進行對外活動，並一同重新探討如何重組兩岸外交機構。

不過，這樣的台灣模式仍有許多問題待討論，王英津列舉，未來中央和台灣地區產生衝突時解決機制為何？是否借鑑聯邦主義相關做法，把衝突訴諸第三方？另外，台灣民意如何在中央政權體現，是設立專門代表團，還是在全國人大中實施「兩院制」？有待兩岸協商。

現在係完整獨立國家
擁有完整權利
為何要去被統一分權？

why not 聯邦制

2039年：中国憲法大於一切 中国台灣一國兩制需建基於中国憲法下

台灣唔似香港有97大限
自已有軍隊及美爸爸撐腰
採你都傻！

台灣人又低智又急住要中國啲錢,分分鐘同意,你見國民黨當選就知咩事啦

大家對民主自由平等既定義都唔同啦

民進黨係明獨
國民黨係暗獨

見識過人大釋法，你而家講到曉飛都無人信你

有一個都唔算陰謀論既講法

中國現時的玩法是經濟上陰乾台灣
已經有上百萬台人在中國工作

台灣稅收會縮減
而現代國防係好Q貴
現時以公開軍費計
PLA每人平均分得軍費高於台灣國軍

台灣幾年前又廢義務役
兵力會越來越不足以保護自己地位

大家都係中國 不如由台灣受權比習近平做主席

唔同支那「一國兩制 」, 咪自己100%自主 + 自治 + 主權

咁點解要同支那分權？ 自己自主性仲少左既「分權性自治權」？

笑死人

一個100%自主 + 自治 + 有主權 國家

仲乜要放棄部份自主, 去同你支那「聯邦」？

白痴既咩？

提提你：
香港島 同 九龍半島 從來都無大限

唔覺得大陸肯

但英國評估過
如果冇左新界 九龍香港冇得避

就算习近平肯 換個人又唔同晒說法

戰爭係違返國際法
英國佬其實係順勢想大玩CHINA TRADE
係借口黎,
因為好早, 英國已有國策係殖民地撤退, 不越過蘇伊士河以東

如果台灣回歸左。到時人大釋法已經可以推翻晒之前嘅嘢
你依家講到識飛天都冇用 冇人信
香港有辦你睇

你鐘意啦

共匪都信嘅，死都抵你嘅

統一後台灣護照仲有無美國免簽？

共享支国榮耀